港燈﹕向內地買電是不歸路 涉龐大投資 難確保電價穩定性

【明報專訊】政府正就本港未來發電燃料組合諮詢公眾，兩電高層昨出席浸大舉辦的研討會時都質疑內地買電方案的可行性，其中港燈指出，向內地買電涉及龐大投資，一旦選擇該方案，「不可返轉頭」，若屆時才發現電價高昂，市民便要捱貴電費；現由內地供電的澳門電力亦在研討會上稱，內地供電以架空電纜為主，受天氣或人為因素影響，呼籲香港市民想清楚，是否願意承受較高風險。

前能源諮詢委員會主席梁廣灝認為，本港向內地購買電量，較澳門高出以倍數計算，相信會有一定的議價能力，他又指出，本港電力市場不斷增長，本港即使增加天然氣發電，到最後仍要與內地聯網，分別只是時間問題。

政府﹕對兩方案持開放態度

環境局首席助理秘書長吳文傑昨澄清，政府對兩個未來發電燃料方案均持開放態度，他亦多番回應兩電，指政府研究顯示，本港與內地聯網可行，並稱「是否與內地聯網就會大停電呢？是不會的」。有學者於席上要求政府公開顧問研究報告內容，顯示為何達至聯網可行的結論，但吳文傑未有正面回應。

澳門電力高級經理葉錦榮昨有出席研討會，分析澳電向內地買電的優劣。他說，澳門目前從內地輸入92％電力，本地電廠佔5％，焚化爐佔3％。自2006年至今，澳門向內地買電的電價，上升了36.4％。他認同港燈說法，指向內地買電是一條不歸路，「一旦撳掣就無得返轉頭」，好處是可以滿足澳門的電力增長，但影響了供電穩定性。

澳門電力籲港市民想清楚

目前澳門的供電穩定性達99.9999％，每年停電時間少於3分鐘，與港燈相若，但內地以架空電纜為主，不時會因天氣或人為因素影響供電，過去兩三個月曾兩次「跳掣」，對供電要求較高的客戶如賭場酒店，會向電力公司投訴。他呼籲香港市民要想清楚，是否願意承受較高風險。對於環境局拋出的兩個方案，葉錦榮說﹕「最好當然是自己興建電廠。」

與會的港燈行政總裁尹志田指出，內地電力企業亦要追求利潤，對本港向內地買電可以爭取到「筍價」表示「悲觀」；他又指出，南網橫跨5省，一旦出事，有可能形成骨牌效應，牽連香港；若本港自行增加天然氣發電，不但技術可行，亦有助減排。

中電質疑內地買電方案不夠靈活

中電總裁潘偉賢指出，香港選擇兩個方案前，應考慮多個問題，包括將來仍要確保供電可靠性及安全；若選擇向內地買電，需要投資龐大基建，運作周期長達40至60年，質疑方案不夠靈活。

其實香港電費已經好平同好可靠..
咁都要吹買大陸電..

垃圾港共又要做野，扮明係要送錢比大陸狗同自己貪污

關你咩撚野事呀
人地講明唔想做la 屌你老母又要送錢比人送

岩岩澳門先大停電完

睇下澳門

誠哥一早講左向大陸買電會影響穩定
今日澳門就出事

澳門買支那電，有眼你睇

今日澳門 明日香港

請參考今天的澳門
政府唔好扮睇唔到

最後行左咩方案

要買支那電
個D都係政治考慮黎 成日都陰死香港

澳門仔都叫人踩住佢條屍唔好制

香港獨立就一定要整海水淡化啦, 今日馬交咁樣被人斷水斷電真係一個好好嘅反面教材

賺咁多賣市民得嘅錢安樂咩

好似有個官都提議過,最後不了了之,每年幾十億俾支那使

係可靠過同支那買

港燈係南丫島唔係擴建緊發電廠咩

同全世界比係top tier, 同新加坡咁上下

一巴巴打落去

香港電力供應真係世界級... 在大陸2,3線地方打風收左皮好耐

跟誠哥實冇死錯人

因為香港供電線0外露 全部藏係地底

好彩香港電力唔係公營 如果唔係一早投左共

用左咁耐好地地係要轉, 唔係政治目的係咩野

中電係新界仲有唔少架空電纜 不過都轉緊做地底

班狗官說到買支那電就升官發財，香港人第時打風落雨就冚家產

死要逼人用大陸電係有乜柒居心

傻既先會支持向中國買電，同高鐵港珠澳一樣係政治理由大於實際用途，好彩澳門今次證明中國供電既問題
不過政府當然當咩事都冇發生過，然後搵班所謂專家話今次係唔知幾多年一遇既災難，撇除今次事件穩定性係99.99999%，高於世界標準

咁撚辛苦先可以起海水化淡
而家想人買電

岩先澳門大停電就係因為用珠海電

方案二呀喂

目前澳門的供電穩定性達99.9999％

澳門一世都係二線城巿

on9都知不歸路

支共冇壓落黎

佢壓落黎你咪又係要幫佢買

仲信自由市場?

咪係

係中華人民共和國廣東省珠海市澳門區同橫琴延伸部分

一定社會上大部分人反對
跟手政府唔理唔會回應 因為係一種侮辱 然後議會強行通過
完

唔係睇狼英上場開始呢幾年睇咁耐都唔明啊嗎？

交個春袋比人 痴撚線

2014年5月8日
神預測

澳門電力高級經理葉錦榮昨有出席研討會，分析澳電向內地買電的優劣。他說，澳門目前從內地輸入92％電力，本地電廠佔5％，焚化爐佔3％。自2006年至今，澳門向內地買電的電價，上升了36.4％。他認同港燈說法，指向內地買電是一條不歸路，「一旦撳掣就無得返轉頭」，好處是可以滿足澳門的電力增長，但影響了供電穩定性。

澳門自己都講

誠哥頂住呀
屌你個仆街正苦

成日想比個春袋地鏈

點撚樣買得多會有議價能力？
比人鏈住個春袋仲唔搶？
弱智都唔會講得出呢句

向大陸買電好似兩電反台唔成事

係囉，澳門電力都叫你咪制

我就唔信誠仔同中電係因為政治因素企硬
講到尾咪又係想壟斷個市場
中共要洗橫手掃哂中電港燈啲股票
甚至逼誠仔賣盤 一樣都係含撚

前能源諮詢委員會主席梁廣灝認為，本港向內地購買電量，較澳門高出以倍數計算，相信會有一定的議價能力，他又指出，本港電力市場不斷增長，本港即使增加天然氣發電，到最後仍要與內地聯網，分別只是時間問題。

人哋獨市揸着你春袋，乜仲有議價能力？

我屌你個老母啦，東江水冇辦你睇呀？

增乜野長呀 你唔撚識節能呀
人口夠增長囉 你唔撚擴大香港領土？？？

澳門都有眼你睇啦,仲同支那買電

又要強姦港人

人地話99.9999% 穩定
都係平均3分鐘

一定要獨立
特別係經濟獨立

睇下澳門

全港大停電

又想比個春袋人地渣住

香港自己有水塘又有錢可以搞化淡
不了, 同大陸買屎水
自己又有能力發電
又不了, 同大陸買電

條女澳門人到而家都未有電同水用我都忍唔住笑出黎

香港點會無資格立國

+x哥

真係好撚仆街 成撚日都要諗計害鳩香港

講得無錯，有陣時唔撚係想疑神疑鬼，係根本有好多無謂既建議例如啲濕鳩大白象工程，整完出來係俾大陸吸乾我地香港。啲電香港人又無咩投訴，係電費加個陣會屌兩句但整體都好穩定，根本無必要同大陸買，提出個條撚樣一係收到order要開始掌控香港所有命脈，水已經搞掂就搞埋你電力供應，一係為左奶共想升官發財 遲啲搞鳩埋你煤氣

澳門電力高級經理係咪有葡萄牙護照，所以肯講事實？

原來游B話天然氣係冇講錯

飲屎水食毒菜食瘟豬仲唔夠

你自己政府大樓起條電纜用大陸電囉
咪搞尻我地香港人

咁快又想係重要資源手上奶共？
貴嘅屎水都未夠仲想要廢電？

中電係猶太人嘉道理家族生意，港燈誠哥睇，暫時都仲頂得住

大陸自己都唔夠電用

電力公司又唔使專營權
使鬼睇政府面色咩
影響到佢地利潤事大

之前政府提議填平水塘起樓

天然氣咪又係同中國買
殖民政權就係咁，所有政策終極目的都係向殖民主輸送利益。

學班大陸仔講, 定期槍斃一班"磚"家對社會有益處

大陸都唔夠電用 買條春咩

政府迫緊中電棄用南中國海天然氣（比較平同就近），轉用中国由中亞輸入嘅天然氣（又貴又遠水路），咪又係搵方法扼住香港咽喉，又乘機吸香港血

就係想講呢樣野，特登中亞度運天然氣過來都唔知為咩

到時股票市場運作就易出事

唔夠電？中電賣緊電俾支那嫁，柒頭

香港電網會差過支那？支那問我地買電就差唔多

你咁講叫澳門情何以堪

屌你老味垃圾政府究竟想奶共奶到乜撚野程度 仆街啦你班狗官

香港四面環港，何解從來打搞(潮汐發電)？
最環保、零污染的選擇
亦從來不見乜柒環保團體會提出！

又溫水煮蛙

我又唔覺得電費會平好多

水都噤撚貴 電會平俾你

政治目的
已經控制左你水資源
搞咩大事 停埋你電你咩都玩唔到

遲早都係用1架啦

你仲覺得有得揀咩

李慧琼主席實9up個“呢個係一個務實可行既方案”黎盲撐

我地d稅咪就係咁撚樣用囉

當年有交意見書
問d官員點保證大陸唔會發顛斷香港電

相信中央

聽日一返工就 send 返呢篇野俾佢

澳門人有飯就食有電就用ga la
Wfc

為政治+為錢

所謂西氣東輸，中亞啲氣有氣管去到全國，香港係南向輸氣網最後一站
對香港來講，多個天然氣源係好事，但迫人放棄原本南海氣源，就...

中電唔係不嬲有電多賣返過大陸咩

你有塊農田
自給自足
突然有條友叫你買佢d菜
仲要你唔使再耕田

咩道理

大陸1線都收檔la

講緊塊田種嘅菜有時仲會賣返俾條友
品質仲要靚過佢

政府不嬲都賣港

又乘機融合
香港供電世界級，一定好過靠大陸

澳門有眼你睇啦

其中港燈指出，向內地買電涉及龐大投資，一旦選擇該方案，「不可返轉頭」，若屆時才發現電價高昂，市民便要捱貴電費

呢句真係要憑良心先會講出黎
港燈

好快中資會買埋中電港燈
到時冇得避

收皮啦支那電

當年應該好多巴打都有交諮詢文件
果陣霍建寧出黎講話支那啲電垃圾成日停
有晒數據 仲屌到出聲根本仲有再提供更多電力既空間 係政府唔撚俾 死要話買電
雖然佢係港燈實係咁講 但果次都真係幾型

你肯定全部？

今日澳門停電就係因為珠海瓜柴

梁廣灝 吳文傑 死全家啦屌你地

其實呢兩間心態都想香港供電可以自給自足先 只係要減排既話 發展RE係大勢 但香港又冇咁多地方同優勢發展呢樣野 所以唔講政治既話 係內地起完風場再輸電落黎香港其實係一個唔錯既選擇 當然係好多方面既技術都要成熟先實行到（e.g. 超長距離輸電）
所以佢地先話要考慮下先 有排傾

利申 係其中一間做緊呢方面既研究

當時高登有好多打手支持

777條臭閪、肯肯定理撚得你、
擺撚到明又係送錢比支那、
之後班撚屌支那畜又多樣嘢串鳩我地、要不是乜乜乜

大家又唔洗咁驚！呢段新聞就2014年！個諮詢結果都出左！一面倒支持本地發電

舊年政府批准兩電興建新燃氣機組！燃氣組合比例提高到五成！ 2020年投入服務

未來十年都唔洗擔心住

順帶一提南方電網有中電五成股權

冇撚野呀，有冇需要係大陸買電呀。明顯想促進中港融合啦。到時大陸一覺得香港有咩唔妥就停你仆街老母臭閪電。

香港有技術有人材有錢，點解電都要向成日停電供電不穩既大陸買??
一係就大陸買地起廠囉，要買電真係不了，大陸電費貴到pk

大陸想搞到香港電同水都靠大陸，一定唔好呀，有澳門做人板比我地睇，一定要推

我地有得揀咩

希望今次澳門既慘況 令班廢中廢老明白

哂氣，唔醒既人永遠在沉睡

傻鳩浸死晒咪好囉

如果當日通過左
今日香港變澳門

lm

推

LM

見到澳門搞到咁 都係自給自足穩陣啲

澳門都叫香港唔好跟佢地一樣行錯路

水都應該自己搞埋啦

一定要屌柒個啲叫人買大陸電同填平水塘起樓個啲人渣港奸

誠哥

議價能力？
水都講唔掂仲想講電？

pish

因為唔實際
成條海岸線裝滿都唔夠一個九龍用

港共政府又打算送幾多錢上去

水唔同電， 電有兩大公司涉及重大利益，而水就一向係政府自家管理，所以兩電唔係咁易講掂數。

前排去水務局參觀，有主任話政府研究緊海水化淡同新加坡再生水，因為大陸都唔夠水用，但聽住先啦

一戴一露

唉係人都知係特登賣港，但d 港豬下次咪又投俾呢d 人
molamola 又淪陷

+X哥永遠是對的

好似係將軍澳起緊第一座
之後會起多d海水化淡廠
但慢左成廿年

上次反對到其實係好多誠哥股東有份出聲
你睇反對垃圾廣告電話依到有幾多人理

個狗官吳文傑而家升到咩位？好不安

嗰次環保撚同左膠最支持
一話好環保，可以轉移香港既污染去大陸
一話打倒李嘉誠
成班傻仔

根本政治因素 想香港絕對椅懶中國

香港電網完善到不得了 用支那電真係擺明倒退20年

不嬲信誠哥

如果唔係私人公司 而係政府部門

大陸電

誠哥幫手頂住啊

咁新界嗰啲電塔係咩嚟

架高電纜

人地講緊台灣、日本個隻周街都架空電線 d招牌一跌就壓撚斷
你就係到講新界個隻超高架空電纜

澳門有版你睇，用中國電打風落雨等收皮

平時官商勾結 依家班共狗反轉豬肚唔認人
團結係依個時候喇

垃圾政府千方百計阻撓經海路入口天然氣

痴撚線 明眼 一睇 想送錢 唔好搞呢d 呢次澳門有眼睇 真係仆街陷家產 諗呢條q提議既 個條撚樣真係

目前澳門的供電穩定性達99.9999％，每年停電時間少於3分鐘

各位唔該, 電郵回覆以下咨詢有關未來發電燃料組合

呢樣啱，所以有錢真係要移民，誠哥都撤資，佢唔會死錯人

唔撚明做乜鳩係要同大陸買電 香港自己兩間都無爆過咩鑊 再者又講撚到明可用天然氣作本地供電 點 點撚解係要將啲錢同個袋雙手奉上俾人？

大陸可以有補貼,電會平D

但為左少少電費放棄現有可靠同高質素o既基建根本係on9建議來

其實澳門同珠海買電條款係點？
如果斷電斷成咁 邊個要負啲咩責任
而家提都無提過咁

負乜責
人地話係天災

澳門全責 導致珠海收入減少 理應賠償珠海一切損失

有板睇 東江水

原來過左期好耐

我當年已經寫左信去屌柒買支那電既方案

你肯定真係轉緊？

我都係，仲要同班環保撚大戰三百回合，環保撚話輸出污染對香港環保啲

D天然氣咪又係大陸中海油輸比你

點解要轉供應係因為份約去到2016

仲有崖城氣田個產量越來越少所以先要提新氣田

舊年簽左約由文昌果度送氣過來

痴撚線
澳門班友買電死撚哂
仲洗講咁多？

配合強國玩西氣東輸,仆街689

冇計前兩頁講左

起完新機組之後！天然氣比例提高到五成！供應商一定係大陸

其實我地D電力已經有一半由支那控制

屌！呢樣係支那迫鳩你地起

因為佢地自己都唔夠用南水北調

2014 news

政府成班狗 賣港賣民

而家政府想將香港資源一步步放棄自己生產
轉去依賴大陸
目的就係想令香港自給自足能力降低
長遠香港就會變得冇左大陸唔得

無錯
咩都用大陸野，慢慢香港好多野都靠大陸，無左佢就唔得

支那蝗成日話夠膽搞獨立就斷水斷電......原來係搞融合嗰個斷咗先

中電D人可靠過你政府啦

諮詢得姐係又想實行，d官仲開始護航

呢單野真係一定唔可以俾佢通過！！！

狗官只會想完成政治任務然後升官發財，香港人死活就wfc

痴撚線，大陸已經唔夠電自己用，商場仲要阳溫度
聯埋網九成九要倒賣比大陸

兩電都一早話唔買 港共仲係咁游說人買

唔買中國電就邊緣化自己

你睇下澳門

今次我撐家誠哥

香港由20年前既基本建設同配套都係世界級
點解要依賴一個發展中國家既供應呢
更何況佢地連自己地方都未搞得掂

已發展國家被發展中國家管理

仲慘過食屎

向 microsoft 購買 windows 使用權是不歸路，涉龐大安全風險，難確保系統穩定

咪撚on9
佢自己都成日都停電

黨要賣野你要買

到時自然有琼姨宗爺爺幫全港市民和國家歡迎祖國向香港另一偏愛袒護既關心

屌你老母民建聯到時睇死你地又鬼鬼祟祟搬撚晒龍門講埋d無恥論調賣我地屎忽

誠哥不枉我知你層樓漏水我都照買

今次打完澳門搞到咁做向大陸買
提果條友唔係擦鞋又on9

呢個真係環保post嚟

吐露港好似有位

幾時先可以有一個有人性，有良心的政府出現？

做乜要同支那買電？
水就或者係因為水塘唔夠而要買水
但電力黎講香港兩間電力公司都做得好好
同支共買電預左每個夏天都有幾個禮拜既夜晚冇冷氣用